地產佬hold貨 你批成全港d地都冇用

本報訊】樓價高企，有市民無力置業，也有地產商有樓不賣。環保觸覺 高達15,000元，至少有55%單位買家為內地人。該會批評，政府妄想地產商以麪粉做「麪包」，但發展商卻只製造「高級蛋糕」，難望透過增加私樓供應降低樓價。

團體批評無限制何時開賣

環保觸覺指，由恒隆發展的樓盤浪澄灣於06年落成，並於翌年現樓發售，售出約600多單位。直至今年5月，該樓盤才再售出約100個單位，其中四座樓宇約千個單位，發展商五年來一直持貨不賣。至於毗鄰浪澄灣的新鴻基樓盤瓏璽，新鴻基最初以55.6億元，樓面呎價6,066元投得地皮，最終以豪宅包裝大單位，迎合內地人來港買樓的熱潮，環保觸覺調查的632個售出的單位，以超過15,000元平均呎價開售，撇除以公司名義的買家，303個單位中，有55%是由內地買家投得。
環保觸覺主席譚凱邦指，恒隆的君臨天下、恒基的亮賢居及信和的帝峯．皇殿等樓盤也有囤積情況，批評賣地章程或地契只規定樓宇何時建成，卻沒限制何時開賣，樓宇落成量與實際供應不符。地產商只求賺盡，不會為政府滿足市民置業需要

12年到宜家都沒解決個問題就話想搞郊野公園。 起一百個單位,一半到比hold住 日出康城真係一個好例子。起左n年 空置n年。等你地班港豬喊話冇地 其實大把單位吉左慢慢撚你地班人

事實證明 越多監管d樓價不跌反升

換血先從磚頭開始
香港人見住d大陸佬以d大白象工程貪香港人錢，再用d錢去買樓投資賺多筆移民，都可以無動於衷
繼續睇TVB，傾邊個藝人好大波/好靚仔啦

之前聽電台個港豬聽眾打電話去話 :冇樓住就一定要發展郊野公園

發展完都唔係畀港豬住。
港豬最好一係離開香港唔好番嚟，一係成世住劏房，反正班港豬一向住慣劏房。

試下唔好賣地出去，直接將果堆地轉哂去起公屋睇下會點

官商勾結
必然結果

8萬5

試下

而家個正苦，邊個話事

用下你地個豬腦

一講就講人老母

你收物業稅 只會令成交量減少 但樓價跌唔得多 無可能一半

之前d 辣招仲令到樓價不跌反升

加空置物業稅都升嘅話，如果咁都升唔攢在升埋佢。

賣海魔又嚟啦
繼續出去開post叫人唔好理150啦